35歲文職， 想考電工A牌 或 水牌旁身 ....

本人35歲 , Degree management 畢業，一直從事文職office 工作，從未做過地盤/工程/裝修/三行 等相關行業
大家都知經濟不景，所以我想考d 電牌 或 水牌之類旁身

1. 電工A牌應是最初級的 ， 報讀報考A牌最基本要求是什麼 ? 是否需要先報讀一些學徒課程 ?

2. 本人並非從事相關工作，沒有相關工作證明 及 沒有相關經驗，可否報讀 ?

3. 報讀 工聯會課程 是否最好選擇 ?

謝謝指教 ，感激

留名學野

咁你要轉工+40歲先拎到牌

why

我冇記錯 電工A牌 要你在合資格電力承辦商進行電力有關工程工作達五年 再由公司簽俾你先有

參加學徒課程最多有張證書 先令你可以容易啲入電力工程公司做學師仔 再做滿五年 等公司簽俾你先有A牌

建造業有啲基礎電工課程

a牌要有五年工作經驗
你以為同保安牌一樣考個試就有？

但唔洗太擔心 有好多電工判頭唔使一定要有a牌先請 有張電工課程嘅基礎證書都會請 不過人工唔會有a牌咁多。但而家做電嘅工程公司都好淡，反而我覺得考保安牌係最快搵到份工。

d人成日鳩up 咩考個電工牌
以為同保安一樣上2日堂就有

你所有課程都可以報 但讀完全部都廢既 除非你on99 轉行做地盤

不過又gum講 室內裝修係唔洗咩牌既 你識人肯做 搬下野 油下油 幫頭幫尾 都可以

轉工做5年電先有

有得A牌 最基本都要熟手食得裝 MCB同MCCb制 同箱, 水氣制，刀制巴箱，屈鐵喉，用水氣錶太盤做test
普通技工要起碼識得屈膠喉，裝蘇制，枕線，裝fuse，落Cable.

佢哋唔係做開 唔知唔出奇嘅，不過都係果句 做電唔使一定要有A牌先請 有張基礎證書都可以做學師仔。攞得a牌嗰啲好多都做咗蛇頭了

C都要一兩年經驗啦

乜水電真係有發圍空間

香港黎緊好多樓都過30年
買二手樓好多都要換水電
就算舊樓要維修好多都鋪過晒
空間就真係有
但要半途出家捱五年真係不了

做呢d人工都唔高得去邊 除非自己開檔做老細

唔好玩啦師兄

...ching係咪以為a>b>c?唔識唔好鳩up啦

唔係做水電煤既，考完唔做都攞唔到牌，水可能會攞到既, 但淨係行內人想入去考入試都爭崩頭，要旁身既考下車牌保安牌算罷啦

A牌最少五年經驗，仲要個老細肯唔肯幫你簽名同強積金紀錄，見過大把人到期但老細唔肯簽或間公司有問題攞唔到，因為簽左俾你就會要求加薪或者離職。水匠牌就要讀三年半校，俾你係考試天才考一次入學試就收你入去讀，攞完出黎都無用，因為香港做水喉根本唔需要有水喉牌，有中工大工落地盤就夠，不過無經驗俾你有牌都係唔識做。氣體更加難攞，仲要有8個牌，俾你淨係讀頭4個都要等佢夜校有班開先有得慢慢讀，讀完真係要做果行先會攞到，所以邊個坤你話考返幾個水電煤旁身就揼邊個啦

做電燈佬辛苦架 除非你有c牌 同埋拎牌麻煩要搵間做電力工程做夠5年再要佢肯簽証明比你

做緊咩pos? 想知搵緊幾多

如果真係咁想攞牌
又頂得順人工賤過泥
可以去D大既物管公司做學徒or專睇火既公司做助理技工
好命既48歲之前拎到個C
仲可以拗十幾年荔枝

水就唔好諗啦
行內好多人都考唔到
比你過到筆試都過唔到工藝試

H 都要一年經驗啦

佢都無錯嘅
Scheme A training in EE / BS
"加 2 年 C 嘅經驗"

35歲文職專心做你文職啦驚你頂唔順辛苦
利申 19畢業做緊你講既工過日子
邊做邊搵文職 當做gym

點解個撚個都以為水電牌好易攞
果然工程佬做得再叻都係會比人睇唔起
以為係低技術工種

我有𨋢牌車牌電牌，都係$800/日，
咩工可以搵到咁多？

當然有，仲錚吃香，但大前提樓主羅絲批都唔知識唔識揸，水喉中工都對佢有困難

算啦，你試下搵地盤電工做下睇下捱唔捱到五年先

係呀，所以唔係有決心入行考牌你真係要諗清諗楚

以前唔洗試嫁
d廢老咪最叻屌而家d後生點點點點囉
佢地試都唔洗考

個個走去吸個牌就移民

再屌而家後生搞事

讀 ive bse hd 2年有b牌

牌唔做就係廢牌垃圾

返去polyu讀返4年full time electrical engineering degree
再成功有公司請你做grad engineer 開scheme A
再加多2年2500A 以上既制櫃design 經驗

4年+2年+2年 都係6年姐

野雞 sunderland 仲快

樓主水已潛條柒碌以為去工聯會讀個濕鳩課程就考到

係囉
有degree 點解唔去考政府
仲有咁多年文職經驗

以前聽爸爸講佢三廿幾歲時無考到蝕晒
因為以前無咁嚴，無咁多要求
依家整電，甚至整車依d 樣樣都同HD 綑綁埋一齊

我都想學

d廢老最興 想當年我地點點點幾辛苦捱出來

心諗明明以前冇牌照化 咁都當捱？？？

以前理工教院都未係大學啦

變左大學後佢地都可以自稱大學畢業

但當年明明非大學

好彩我爸爸唔係
但佢d 朋友係
細個聽唔少，係到認叻，後生點點點，依家你地少少野都嘈，呻
好煩

不過我爸爸都建議如果樓主case 諗清楚先好半途出家，依家既藍領唔係以前
以前你識整就可以落場做
依家後生入行好多都要求有證書，除非你係有人帶入行

所以，樓主真係諗清楚先好

而家藍領好多都hd畢業
係世人當人地盤狗唔讀書者
隨時學歷都好過ol啦
係份工污糟
比人當冇讀書

所以舊既師傳都唔代表勁
見好多個牌真係呃番黎 咩都唔識

簽A牌既公司一定要電力工程？
我聽有個親戚廢老呀叔做幼稚園校工，幼稚園都肯簽比佢？

上兩日堂就可以有嘅話每年應該好多人電死

邊有可能 幼稚園得 我阿婆都得la

以前呀麻

屌，唔撚識又要鳩up 咩心態，十足d死廢老

除非你有朋友做工程老闆，又咁啱你呢幾年的入職、強姦金.....朋友肯幫你既，你又生性讀返一年半載。識人最快由白手到a牌一年。
不過都係唔好害人，出事真係會死人。

整 lift 整車變哂發牌制

Sorry囉唔夠地盤佬熟行

呢到兒登係咁
個撚個鳩噏自己fg50k
又成撚日講到做地盤係男人浪漫做gym咁撚樣
實情就野都未做過係到鳩噏

最癲係考前溫一陣就有5星星

幼稚園 都有工程部維修嫁。
簽到唔奇呀，之前好似話管理公司9簽比保安去羅A牌。 如果你阿婆有做過保安又考到試 有A牌都唔奇。

係我有d 朋友想學整車，但無辦法再讀多三四年
無學徒證書 or 汽車維修HD
大行都IN 唔到
得細行

C牌要讀大學架戇鳩

唔係要入nasa咩

On9仔柒咗咪認 喺度扮假膠

柒又點 假又點 你又唔識我 我又唔識你 上網要型

學埋大陸人啲衰嘢

A牌蛇頭
而家好多打工都B牌喇

你要5年時間

電牌真係唔易
第一要讀書A牌都要讀仲要工藝試
第二要識人B牌都唔算多人有更可況係C牌
因為讀書容易簽牌難
識好多人都係公司死唔簽所以做左6-7年A仔都無

冇錯，如果你有心，你就唔會上連登問

要大電degree, 而加改咗bs都拎唔到, 加最少6年經驗, 仲有搵2個人同你簽
全港得千零個c牌, 大把人有資格都唔敢拎c, 出事要坐監, 你估普通落地盤穿下線, 裝下插蘇咁易?

超 做細判 上左40歲以上老一輩果啲 邊會有B啊

當年啲牌先易拎，鳩寫ref就有

你咁講都岩嘅 但我見老一輩以前做o靚仔揸螺絲批出身果啲 而家做蛇頭都係攞緊A

樓主快d去"考"張綠卡先，合格先再諗a牌

反而小型工程牌 好多佢哋都有

睇下佢當時有冇人教佢拎牌，好多得牛力，不停做，無諗過申請牌，以前做野不嬲都唔洗牌，又無人check, 係而家先乜都要牌

小型工程3仔訓6個鐘就落堂

考個8合1做安全佬啦

8合1?

發牌方便追究問責，出左事隨時坐監

C0 應該有３千幾人
C0+H0 就１千幾人

450 蚊 一日 地盤電燈學師仔 好撚辛苦 日日番完工d 灰大到變灰人 又撚危險驚電死 d 制一爆起上黎就算電你唔死 隻手應該無左先 樓主我想做文職 可唔可以交換？

加油 有心唔怕遲

你老母生左個弱智既真係慘

但我都未弱智得過信埋啲中共倒台預言既
你老母還好嗎？

首先讀返個 HD 2年 full time/ 4年 part time
再去讀Sunderland 18個月（1.5年）
然後等6年2500A以上電力工作經驗
咁都係 9.5年姐（如果full time HD)有C牌
而11.5年就（part time HD )有C牌

你老豆應該一早射你落牆

俾夠 １２年，５０歲有找
電氣佬活到老做到老
５０歲都仲有排挨

a易 b都難嫁

可惜無射到 如果射左我就無得黎依個世界嘆世界了

果陣a好易拎 果d廢中咪屌而家後生點點點囉自己先最冇料不過果陣冇咁牌照化

你封鎖我唔洗話俾我知架喎
有乜用？

咁樣有用既話 點解唔打埋句光復香港？

做水喉拎師父牌有得移民？
註冊水喉匠啊嘛？

持牌水喉匠同水喉工差好遠

其實蛇頭唔係睇牌,A又好B又好
你帶到班人砌得掂交到貨,無人會理你拎咩牌
呢家夠大把讀書仔拎B0牌,
不過E氣又未撚識分,入去得龍又乜制都唔識
有撚用咩

fresh grad落地盤收火牛
個四五十歲cfu爛身爛世 條褲又穿曬
但頭盔又痴住C0H0

好多C牌都做哂管理層
仲落閪做野真係少見

4+2+2=6?

我都係3x歲想轉行，想入學徒，但不知邊度入手，冇相關知識學識，朋友做開工程都嫌棄我咩都唔識，又話我唔岩做。。。

點解仲會有450蚊一日既學師仔係你on9俾人呃定咩？黑工都唔止呢個價啦，你仲衰撚過d黑工

建造業議會讀野啦，讀完又會介紹工俾你，起碼都正常人工，讀完出黎都700up一工，係果個工種入面你起碼都知d工具名/術語等等

想入呢行切忌周圍同人講你乜都唔識，話自己乜都唔識即係俾機會d冚家剷用賤價請你返去做咕哩

想問下 mech degree係咪淨得經驗都拎唔到電工牌？

有公司信，再去考埋 A 牌試 pass 左就可以出到牌

有HD拎左B仔，但讀書好廢建唔建議讀，仲要搵唔到人簽C

老實講 Sunderland 好處就係快讀完，簽到Ｃ牌，同叫做有個 degree 咁囉，講電氣 degree level 嘅學歷論牌面一定係 HKU 同 Poly, 次一級嘅 RMIT 都好過 Sunerland

學歷跟你一世，讀書時間同錢都要付出，睇你純粹想有個學歷發到牌定辛苦啲拎個好啲嘅學歷

咁快讀完會唔會好難

大把
好多學徒畢業出黎做400$ 1日都有
仲要搬搬抬抬

2014年果陣我公司係cic請幾個讀完出黎都650一日
唔好係度壓價啦

問題係間公司唔係大企業佢為咩要寫公司信俾你，寫完要加你人工，又驚你自己出去搵食

所以拎電牌一向最難果關就係拎公司信
其他全部可以用錢同時間同個人能力去解決
唯獨公司信，真係要靠公司
仲要有哂公司印同公司認可人簽名先算數
唔係喺公司是但搵條友簽就叫公司信

(九十年代好易拎電牌，係二千年後開始樣樣執得好緊)

岩呀，用五年黎搏一個A牌真係唔值，有牌都唔係搵得多

鳩噏是王道

其實水牌有咩出路，聽人講反而大工中工反而仲搵錢

水牌要讀書,中工大工你有本事去cic已經考到
兩者完全唔同level

我知道，仲要讀幾年夜校，不過真係想知讀完有咩出路咁多人爭

Licensed plumber 就係水記對口人，有乜事就拉 LP，之前鉛水事件都拉左件

其實電都要上身，問題係LP要讀成幾年，讀完都唔知可以做d咩工，好似無乜公司需要LP

通常細main con無LP就會出去請個返嚟簽名
落場睇一轉 簽個名又十令萬

番22日工17.6k

機場仔萬八？

求聯絡

我而家返長夜

有無詳細？

有無得keep住聯絡？
有無contract 冧巴可以俾我搵下🙏

無啦,呢家情況業主無錢唔樂觀
過多半年都起唔到機業主都唔知會唔會執笠

最後一條問題
如果請人多數登係邊度請？
linkedln jobds定ctjobs?
thx

水電技術移民好似都幾吃香

呢幾年登過一次奴供署咁大把,平時乜都唔登
成日叫唔夠人手,唔係靠人介紹就係用念力請人

屎忽痕？

點樣知道間公司有資格提供工作證明俾人申請B／C 牌?
所有註冊電業承辦商提供嘅工作證明(不論工作性質)都符合申請資格

同樓主你調番轉，做到隻狗咁想轉文職

駛唔駛走E call?
但T2都拆左，仲有咩可以mains?

請過熟手冇牌好撚過啦
拎住個A牌好巴之閉咩 學好手藝仲好啦
真係請有牌 不如搵個B牌科文好撚過啦

最近經驗話我知ctjob真係仆街

佢立場只係想盡快match到成功求職，唔係幫求職者，日日係幾個追魂call係咁幫僱主壓價，又搵埋啲唔岩既公司，最仆街係昆咗我去interview最後都俾唔到我要求最低薪金

最後indeed同jobsdb自己搵都攞到幾個offer揀

唔係做客運樓,係後勤區
唔駛走E-Call

多數同業主簽合約都要求有一定數目嘅持牌技工係道註場
咁既然學好門手藝又做咩唔攞牌

都係睇風火水電bs野？

要間公司有相關級別既人加簽
即係A牌只可簽A
無記錯係咁

註冊電業承辦商只係證明你係政府發牌嘅電業公司工作
工作證明就要有電牌持牌人,寫返你做過嘅電力工作
其實都無咩辦法知你做個間公司簽到咩牌比你
只有入職個時問清楚,肯唔肯簽比你
不過到時反口你都吹佢唔漲
拎電牌最難最麻煩就係張工作證明
仲要張證明寫得啱無漏無錯

BS有外判,關人撚事
都係風火水電乜都玩下
唔會太難,又做得好雜

無，水牌拿左一定要做老細，唔識人拿黎無用，但衰衰地幫公司簽名，唔洗做都有18k收

考大工都要識人，報名參加訓練計劃，
除非你係地盤做過龍骨，應該都有2-3成機會

讀management簡直係笑話

會create 左個google record,
下次佢又會google 返哩個post

LM

A牌B牌搵錢好似差唔多
宜家最戇鳩係要做夠5年先比牌你
仲要有啲公司做夠5年都未必出牌比你
5年時間仲要係唔肯定有牌
唔好見政府連登吹奏地盤佬就一窩蜂沖去做工程
諗過第二條路好過

考大工唔係去cic考就得？

就咁考多數死，通常都報雞精班

請教下師兄雞精班可以係邊到報，有無話要攞左中工幾耐先可以考大工呢？

搵幾多錢係睇個人能力睇職位唔係睇個牌
咁拎住個B都係走去做睇火
都有機會比A仔多出五千至一萬左右嘅
真係想拎牌就搵大公司做啦,易啲出牌問題少
又唔駛交強姦金記錄

考完中工等一年，去 工聯會 , 職工盟 報先導計劃 費用全免 ,
成功考到俾8k你(等一年半載)
或 報精讀班自費 $4000

冇5年全職做，你唔洗指意有公司簽比你

35歲仲做文職初轉行 成40歲先拎個A牌
做老闆都唔請佢啦 請個更多經驗又有A牌咪仲好
你講果種係數人頭出月費 真做得幾個 其他人拎住個A牌掛名

要做夠5年先俾你考a

就算公司簽名俾你都冇用 查老強

我都31
考A都有排先得

等一年半載先收到？

街外人就係，識人就打尖

岩岩過23歲就拎A牌
咁岩又有防疫基金

C牌好似係考工程師，好似要有認可大學工程系畢業證書，最快要行scheme A仲要IEEE考試先有機會攞到🤔?

樓主30幾歲我諗你至少都搵到20K一個月吧, 唔識人冇人脈關係如果依家先黎諗住讀水電轉行再做學徒條路真係唔係你想像中咁易, 如果你未有車牌不如考左車牌先好似實際D。如果本身有車牌再去考埋的士/中型/重型果D商用車將來轉行做司機會易D.....